西九戲曲中心本月無節目演出】 【場租貴 售票點少 大劇院7成時間丟空】

西九戲曲中心開幕三個月以來，大劇院使用率只有 31% ，今個月更沒有任何節目。由多個班主組成的粵劇商會在大劇院上演過十三場大戲，商會表示售票地點少、場租貴，暫時沒有計劃再在戲曲中心演出。

戲曲中心開幕響鑼三個月以來，大劇院一月上演十場戲、二月有十二場、三月有六場，但今個月一場也沒有，三個月的使用率是 31% ，即是近 70% 時間丟空。同樣是粵劇場地的高山劇場則很不同，整個月三十日劇院只得一天沒戲上演，旁邊的演藝廳則只有四天休息。

這個月在高山演出三場大戲的劇團表示，高山劇場場租數千元、夠便宜以應付開支，但劇曲中心基本場租要二萬二千元，加上咪租、票房收入 8% 抽佣，實際租金大約七萬。

未在戲曲中心做戲擔心成本，做過的又覺得怎樣？粵劇商會在二月和三月獲西九邀請在戲曲中心上演了十三場，不用付場租，亦不用跟西九分佣，但暫時沒計劃再回去做。怎樣能售票亦是他們的考慮，想買票只可以上網，打電話，親身到戲曲中心、三間琴行和演藝學院。

開幕以來，大劇院主要做大戲，上個月分別有一場崑曲和京劇都滿座，但一場多劇種的折子戲，主角都是梅花獎得主、即內地戲曲演員的最高獎項，開場前一個多小時，還有三百個位未賣出，入座率逾 70% 。粵劇商會希望中心集中做粵劇，推動這項本地傳統藝術，有空檔才做地方戲曲。

西九文化區管理局回覆指，大劇院今個月按計劃進行提升工程，務求為觀眾帶來最佳的視聽享受，預訂租用及查詢一直反應理想，又指相比其他藝術團體租用大劇院，表演戲曲的團體最多可獲半價優惠，會定期檢討場地租用政策和收費，亦計劃增加門票銷售點。

浪費時間、金錢、土地
仲話大陸人會搭高鐵黎睇，醒未呀。

私處中心你話用就用呀
公廁呀依家

油麻地戲院呢？